# Инструкция по развёртыванию party_website
Здесь рассматривается развёртывание на staging. Развёртывание в другое окружение
происходит по аналогии, нужно только заменить все слова staging и stage на
что-то соответствующее.

## Зависимости для автоматизированного развёртывания
- git
- sshd

## Runtime зависимости
- Ruby
- Node
- Yarn
- PostgreSQL
- ImageMagick
- sendmail

Версия Ruby нужна 2.7. Требования к версиям остального нестрогие, что-то
плюс-минус свежее должно подойти.

## Подготовка окружения
Создайте в PostgreSQL пользователя `party_website_staging`. Создайте базу
`party_website_staging` и дайте пользователю права читать и писать в неё.
Активируйте расширение `pgcrypto`. Для этого подключитесь к базе
`party_website_staging` как пользователь `postgres` и выполните команду
`CREATE EXTENSION pgcrypto;`. Может понадобиться установить дополнительный
пакет, в репозиториях Debian и Fedora он называется postgresql-contrib.

Создайте пользователя `party_website_staging`, добавьте для него SSH-ключ и
убедитесь, что он может логиниться. Создайте директорию
`/var/www/party_website/staging` и дайте пользователю права читать и писать
в неё.

Добавьте скрипты `pwstage-exec` и `pwstagectl` в какую-нибудь из директорий
в `$PATH` пользователя `party_website_staging`: он будет взаимодействовать
с приложением с их помощью. Описание и примеры этих скриптов можно найти в
[config/examples][scripts], их код можно менять, главное сохранить основную
идею и интерфейс.

## Настройки
Всякие пароли и токены хранятся зашифрованными в [config/credentials][creds].
Подробнее о том, как их добавлять и изменять:
https://guides.rubyonrails.org/security.html#environmental-security

В остальном приложение конфигурируется при помощи переменных среды. Обычно они
указываются внутри скрипта `pwstage-exec`, через который происходят все
взаимодействия с приложением.

### `RAILS_ENV`
Окружение Ruby on Rails. Должно совпадать с названием окружения, где приложение
развёрнуто, то есть, для staging надо указать `staging`.

### `NODE_ENV`
Окружение NodeJS. Должно быть указано `production`.

### `BINDING`
IP адрес, который будет слушать приложение. По умолчанию `0.0.0.0`,
но за reverse-proxy хватит и `localhost`.

### `PORT`
Порт, который будет слушать приложение. По умолчанию `3000`.

### `WEB_CONCURRENCY`
Количество `fork`'уемых процессов. По умолчанию `0`, то есть, всего будет один
процесс.

### `RAILS_MIN_THREADS`, `RAILS_MAX_THREADS`
Количество потоков для каждого процесса. По умолчанию `0` и `16` соответственно.
Максимальное число потоков (`WEB_CONCURRENCY` * `RAILS_MAX_THREADS`) не должно
превышать числа доступных подключений к БД.

### `PIDFILE`
Путь к файлу, где будет храниться PID. По умолчанию `tmp/pids/server.pid`.

### `TZ`
Часовой пояс. По умолчанию системный.

### `DOMAIN_NAME`
Доменное имя сайта. Будет использовано при генерации URI, почтовых адресов и
т. п. Для staging должно быть `stage.libertarian-party.ru`.

### `PW_DATABASE_HOST`, `PW_DATABASE_PORT`, `PW_DATABASE_USER`, `PW_DATABASE_DATABASE`
Настройки для подключения к БД. Переопределяют настройки по умолчанию,
указанные в [config/database.yml][dbconf].

### `MATOMO_HOST`
Хост Matomo. Используется для сбора аналитики, production-only.

[scripts]: config/examples#развёртывание-и-управление-приложением
[creds]: config/credentials
[dbconf]: config/database.yml
